---
title:  86400 Seconds
locale: fr
---
<i>86400 Seconds – Time Zones</i> (2015)<br />
Œuvre sonore participative conçue
par Chantal Dumas<br />
Durée&thinsp;: 50 min

<p>
  <i>86400 Seconds – Time Zones</i> donne à entendre l’écoulement du temps à travers la voix humaine. Le titre de cette pièce renvoie au nombre de secondes que contient une journée. Elles sont ici comptées à la vitesse même de la seconde par cent trente-huit personnes âgées de huit à quatre-vingt-cinq ans, dans trente-deux langues et dialectes. La densité de la population qui occupe la surface terrestre correspondant à chaque fuseau horaire détermine le nombre de voix entendues par fuseau.
</p>

Cette œuvre a été commandée par Julie Shapiro pour l’émission <i>Soundproof</i> (ABC RN’s Creative Audio Unit, Sydney, Australie) et par le centre en art actuel Sporobole (Sherbrooke, Canada). Salutations aux compteurs pour le brio de leur performance !

